空難前駕駛艙錄音

好撚緊張

97南航深圳空難

94俄航 莫斯科飛香港 空難

下降率太高啦

嘩！油門收錯了！

諗起日航123

聽落個機師好低B

俄航嗰單個副機長帶兩個仔參觀加教揸飛機

速度沒事兒，大一點兒沒事

沒事兒！！

咁就全機人陪葬

有無多d

得殘體字幕

pull up

We are not gonna make it.

pull up pull up

好慘

點解佢唔停名古屋？

失撚左油壓啦
控到部機已經好撚勁

但係佢果時話想去羽田降落

有冇人記得Tenerife disaster
PanAm

Transasia 235

羽田條跑道長啲 大啲機會降

JAL123 5百幾人 得有4個生環
間機好似有香港人
點解要十幾個鐘後先到現場救人

架仔自慰隊

係山區好難去到 直升機睇過覺得有生還者機會唔大 所以徒步救援紥營第日先繼續去

因為大雨救援直升機覺得落唔去救 加上救援人員覺得冇可能有人生還
所以撤退咗

聽講駐日美軍曾經想幫手救援但係畀人reject

㗎仔班自衛隊到而家都仲有人屌緊

每次聽親呢啲都好緊張

緊張到

唔洗作風險評估？你估個個都好似解放軍直接 救災咩。

呢次係因為自慰隊要面先拒絕美軍救援

連登救災專家互屌時間又開始

就好似香港解放軍要求幫手
比你係消防制唔制

你up乜鳩野比喻黎

大家都係其他國家既註軍姐

唔係講笑 救災能力自衛隊真係算鳩數吧啦

我想講係個個國家都唔想其他國家幫手
尢其發達國家，要人幫手未即係話我d手下唔掂姐

咁而家係咪證明咗架仔自慰隊唔掂

JAL 123嗰兩個機師真係好撚勁
淨用引擎控制高度同方向，聽講有機師之後入simulator玩都做唔返當日情況。

諗起之前hijack 果段
同控制塔傾計

今晚搭飛機

俄佬果下好慘，架機轉黎轉去

死係個傻鳩副機長同佢兩個仔手上

上飛機睇

有冇人覺得中文ATC 格格不入

深圳嗰單第一次係咪應該夾硬降落而唔係復飛？

好淡定

兩架機炒埋一碟

睇到好sad

點解我要係機場睇啲咁嘅嘢，就上機好撚驚

果個年代靠肉眼睇 一個大霧就玩完

最重要果句偏偏jam埋一齊聽唔到

祟日狗連呢單都要奶自慰隊

Murphy’s law

聽到心up

197幾年最大空難 兩架機一齊撞
都有錄音

okay...

Link?

係咪講緊呢單?

特內里費空難

特內里費空難（英語：Tenerife Disaster，荷蘭語：Vliegtuigramp van Tenerife，西班牙語：Accidente de Los Rodeos，亦稱加那利空難）是一宗發生於1977年3月27日傍晚的空難。兩架波音747客機在西班牙北非外海自治屬地加那利群島的洛司羅迪歐機場（西班牙語：Aeropuerto Internacional de Los Rodeos，也就是今日的「北特內里費機場」）的跑道上高速相撞爆炸，導致兩機上多達583名的乘客和機組人員死亡的慘劇。如果不計地面人員的傷亡，這場空難至今還是死傷最慘重的空難，也是在911事件發生前總傷亡人數最多的航空事故。

錄音就揾唔到 有transcript

係 夾硬落可能只係重傷
你架機唔掂仲的番佢上天 就真係茅廁點燈

下降率太大了

睇錯空難前拍抖音

啲機師英文真係 冇字幕聽唔明

空管啲人好勁

英文差 我都睇唔明

睇jal123 真心覺得機長同副機勁
單靠油門控制仲可以行一段時間

有聲

呢單睇返wiki 發現當時個個都覺得D人已經死哂 竟然等到第2朝先開始救人
搞到得返4個人生還

失事後2小時，駐日美軍提議空降兩名人員到山上了解詳細狀況，但直升機在半路收到「返回基地」的命令。而陸路的搜救隊伍則因不相信有生還者存在，所以當晚並沒有連夜趕到現場搜救，而是在離失事現場63公里（39英里）遠的上野村聚落過夜，日本的搜救隊內部出現種種混亂和延誤，最終導致搜救人員到隔天上午9點，即飛機失事14小時後才到達現場，喪失了寶貴的黃金救難時。之後讀賣新聞的直升機雖然也到達了現場，但因該機不具備救援條件，同樣在盤旋一段時間後離開。

據其中一名生還者所述，班機墜毀後的數小時間仍有部分乘客生還，但因無法即時獲得救援而不治身亡，導致最終只有4人生還（生還者之一的少女即證言，其父親與妹妹雖然在墜毀後生還，但均因救援遲遲未到在夜間因傷不治；不過在官方的事故調查書裏則認為除四名生還者外的其餘乘客已於事故發生後立即死亡），事後日本的搜救工作受到了廣泛譴責，而至今仍不知道是誰拒絕了美軍的救援請求，日本自衛隊也無人承認曾下令美軍撤離。

其實有自動mode，係咪唔洗機師？

整過兩次災難模擬專輯之後拍電影
電影參與者部分係當時生還者同救援人員

2017年8月12日，一架全日空波音777-200客機執飛羽田至伊丹的同一時間同一飛行路線的37號班機任務時，於起飛後18點24分時在相模灣海域上空發生起落架艙破裂導致空氣洩漏的事件，所幸該機於18時54分安全返降羽田機場[15]，這兩起事件有著驚人的巧合：2017年8月12日是空難發生32週年，兩起事故同樣發生在18點24分，同樣在相模灣上空出事，出事時執飛的航線都是羽田至伊丹[16]，前序航班都是羽田至福岡，從起飛到事故發生期間都經過了12分鐘，機艙失壓時自動播放的緊急下降提示錄音都為同一個版本，全日空37號班機出現的起落架艙破裂故障亦為日航123號班機發生事故時最初機長推測發生的故障，且全日空37號班機最終降落的時間僅比日航123墜毀的時間早了兩分鐘。

屌有冇咁巧合，痴撚線
係咪入左時空裂縫

真心勁
當日機長同副機長撐左32分鐘先撞
事後d機師入stimulator玩無一個撐到10分鐘

中國嗰個副機長好似好細個咁
講野個tone

邊段

雖然成兩個鐘 但有時間聽哂就覺得果刻個情況真係好激動 全國如臨大敵咁 聽完好似睇咗一次紀錄片

有時有啲野真係整定
機上面有13個警察同森永格力高案嫌疑人
諗住捉9佢但一齊死曬

應該都唔少人坐過aeroflot moscow番香港條線

睇到有d怯

第一次速度太快個機長話沒事兒所以令機身結構受損，第二次land個機長又心急落太快，令機底掂地先引致解體。

總結：靜風兩次都落唔到 係機長技術問題同冇跟足指引

利申外國有小型飛機牌

最新SkyKing
Rip

Larry we are going down
I know it
Ahhhhh

Stimulator

點都死

要面拒絕外援

應去第度降

監視器香左

Tom hanks套sully
真人真事

到最後一刻都無放棄

收到好慢炒海好唔好過炒地炒山

炒海嘅話個結構可以完整啲，但唔係必然，
或者疏散做得唔好，㗎機一兩分鐘沉咗都係一鑊熟

至少有件救生衣喺海。
爆炸著火真係冇機會

炒落海係更加難去救援 唔好以land落水就冇撞擊力
同埋架機會沉 到時實浸死

所以上面美國個機師好勁，又鎮定又安全land係海

架機係咁提pull up有咩用 captain夠知要pull up但咩都做唔到 好慘

真心想問，有無人同我一樣天生畏高好驚搭飛機
每次坐都全程疆硬，驚到仆街
真心想知有無人後天克服到
洗唔洗睇心理醫生

河嚟呀？

lm

同埋我知飛機既失事率係交通工具中最低
但之前睇過條片係架飛機飛飛下成架好似無電咁跌左落黎
唔知真定假但睇完好大陰影
想問下發生既樣野機會有幾大

我都畏高 盡量唔坐窗口位就會無咁驚

應該唔會咁跌落黎，就算冇晒動力都係滑翔咁落

加航有隻767就係計錯數入唔夠油，最終成功滑翔安全著陸

係河 Hudson river
意外發生之後 好多人都讚佢救左百幾條命
但同時有保險公司質疑佢既判斷

JAL123
入面有部分乘客既遺書
睇到眼濕濕
裡面既乘客一定好絕望…乜都做唔到

我已經無坐了，但每次起飛前個腦都係好多唔吉利既野，飛緊會扮無野，但個心警戒心好高，雖然知道如果真係有事驚黎都無用。諗過去克服畏高，會去啲高位到練膽，但生理反應出晒黎，所以想睇下有無同路人係可以後天剋制到

唔該巴打
我睇下搵唔搵得返先
聽完你講可能係假
每次搭飛機成個腦都係呢個畫面
真心好恐懼

俄佬果單真係on撚9

呢單好近期
三藩市

呢張?

邊單空難黎？
未見過

台灣復興果單都勁on9
壞左一邊引擎其實都冇問題
點知個機長熄撚錯左，熄埋冇事果邊
到就炒先發現自己熄錯左
副機長又唔敢開聲
結果直衝落河

開頭未調查
啲人仲話機張好勁
冇引擎都挨到咁耐
後來先發現原來係佢害死全機人
連間航空公司都執鳩埋

記得好似係貨機嚟，
印象係冇扣好啲貨向後滑，
配重去曬機尾所以出事

我認為畏高係無可刻完全克服 只係本能反應唔係一種病

死神來了

N8 102

我畏高但係搭飛機又無野 可能個窗望出去範圍太細
上其他觀景台我都唔敢行得太邊 或者要捉實d野

水溫凍都凍死你

係
睇完真係超大陰影

科技真係好重要，真係無咁多如果

Same 搭飛機望出窗冇野 覺得好靚
但係高樓大廈望落樓就好驚

埃塞俄比亞航空（ET961）有單被劫機，個劫機者唔信機師講唔夠油，結果成隻片落海解體，個位已經係近沙灘即時有人救援，都死左三分二人，好多人死因係著左救生衣充氣，但飛機入水困左係機艙被浸死

高汁 正評！平時好鐘意坐飛機，亦鍾意睇 Air Crash Investigation， 其實今時今日搭飛機咁安全，都係多得呢啲有血有汗既教訓，可惜無咩行業好似航空業咁有呢啲反省。

安全示範應該播呢啲

冇扣安全帶 撞爆頭
機艙內救生衣充氣而浸死

凍死好過撞山死吖

炒山爆炸真係一定合金橙喎

唔該巴打

呢單個機師都好勁

河黎，，，
河比海 易攪好多
但都好好難，英雄

俄航好似有空中浩劫版

現場啲相都好震撼

其實係小型飛機考試裏面已經有一項係考官係半空熄咗個引擎，然後你自己救返架機，重新啟動引擎。 所以所有機師都識點樣冇動力再救機

死狀慘烈

有故事

有朋友係飛機意外死

似係復飛之後發現大鑊（夾硬落未至於爆既，但都傷硬），復飛翻已無得後悔，仲要逼住落，已經叫曬其他飛機避，又叫消防救防準備，再叫機務人員準備一落地就疏散。

點知再落就...

你老味兩個機師都戇鳩鳩咁

炒山唔係吓吓都爆
如果係減速迫降而唔係直撞或者高速炒機，好多時都有生還者
就算係日航JAL123嗰單炒山，啱啱炒嗰陣其實好多人都未死，只係救援太遲嚟所以失救或者凍死
仆街日本政府同自慰隊

炒落海亦都唔係想像中咁易生還
正如太高跳水同跳樓差唔多，咁大架機炒落海多數當場解體(部機跌落海嗰啲空難啲碎片多到)，就算係迫降，只要入水角度唔啱就好易反機
再者跌得落海嘅航線好少近岸(除非特登埋岸炒，不過咁嘅情況炒平地仲好)，飛機又冇救生艇，救援船隻一時三刻搵唔到架飛機嘅話啲生還者有救生衣都好快失溫死

呢單野其實都有人challenge個機師
如果博有炸彈, 佢渣架機遊花園＞ 結果一係爆一係撞
如果博係假既, 佢堅持land左佢都仲有生機

點解唔博land左佢, 而選擇等到冇油crash...

有, 仲有錯,
佢訪問其中一係乘客家屬
話佢個仔黎香港想體驗下個新機場之類...
果時新機場都冇起好...

飛機嘅警報聲真係好恐怖

搭緊飛村準備起飛 睇呢個post

jal果段錄音真係好震撼
由出事開始聽個機長點努力指揮想救機
power! nose up!
最後一句Its the end 我想像唔到佢果刻咩心情同表情

も終わりだ.....

以前澳洲返香港，有一下氣流勁到空姐都仆底，好似玩跳樓機咁。自此之後，坐飛機，一跳我就會驚一驚。

俄羅斯同台灣好似都試過，係空中冇動力之後幾乎直插落地

你係咪睇車cam果段，果段好似係俄佬

我記得其中一單係機師熄錯左個正常引擎

呢個睇到好震撼

想知深圳果單兩個機師有無死？

我wiki睇機上65名乘客9名機組人員
有33名乘客同2個機組人員死亡

如果機師無死，有無後續？

係Sully先落得咁靚啫
落海結構好難完整 更何況海平面更加唔平伏

炒海, 一暈就浸死....

尋日先睇完深圳果段錄音，今日即刻有單咁既野:

【空中驚魂】綜合消息：首都航空一架北京飛往澳門的飛機，今日在澳門機場降落時疑似遭遇風切變導致起落架損傷，復飛並啟動應急程序，備降深圳機場。
據首都航空官方通報，JD5759北京-澳門航班今日上午8時17分從北京首都機場起飛，在澳門機場降落時疑似遭遇風切變，機組判斷可能起落架有損傷，立即複飛並啟動應急程序。該飛機上午11時58分安全降落在寶安機場，目前機上157名旅客和9名機組人員已經平安撤離，首都航空已經開展旅客保障工作。
深圳機場運行指揮中心上午11時40分接空管塔台通報，首都航空北京-澳門的JD5759航班因機械故障需備降深圳機場。深圳機場隨即啟動航空器突發事件應急處置預案。該航班於11時58分在深圳機場安全落地。事件中有5名旅客輕傷，其餘旅客和機組均安全撤離。
據專業人士透露，風切變是風向風速突變厲害，造成飛機失速失控，最好的辦法就是離開區域。消息指機組發現澳門機場跑道有碎片，為防止二次落地彈起損壞飛機，所以要復飛及時穩住飛機重新選擇落地。
（圖片取自網上）

一遇氣流

試過1~2秒既輕微急降，持續幾下
係好似跳樓機開始落果下

不過我冇乜想法，肉隨針板上

我都試過有程內陸機係咁，腳不踏實地嘅感覺

同江澤民逝世有得揮

屋企有事,聽朝早機 番去

我好想看透生死

介唔介意講係邊次?

有時d程序唔識既外人可能覺得好多餘無謂
但真係關乎到人命

同打機卡關差不多，但冇機會再玩

最衰飛機是沒有空難片提供的

其實搭飛機睇空難片都幾精彩